% PW-DOM  Compte rendu de TP

# Compte-rendu de TP

Sujet choisi : 

Exercice un les commandes Linux:

le fichier choisie sera renommé en borneswifi.csv

Pour obtenir le nombre de borne wifi dans le fichier csv, il suffit de compter le nobre de ligne du fichier avec wc, toutefois la première ligne ne correspond pas à une borne wifi donc on peut utiliser la commande tail pour restreindre le nobmre de ligne.
commande utilisé:cat borneswifi.csv|tail -n +2|wc -l
valeur obtenue: 68

Pour obtenir le nombre d'endroit différent, il faut utilisé la commande uniq mais d'abord la commande cur pour enlevé la première partie qui correspond au nom de la borne et garder que l'adresse de la borne
commande utilisé:cat borneswifi.csv|tail -n +2|cut -d, -f2|sort|uniq -c|wc -l
valeur obtenue: 58

Pour obtenir l'endroit où il y a le plus de borne, il faut utilisé la commande uniq mais d'abord la commande cur pour enlevé la première partie qui correspond au nom de la borne et garder que l'adresse de la borne. Une fois séparé on trie celui qui en a le plus et on garde que la première ligne.
commande utilisé:cat borneswifi.csv|tail -n +2|cut -d, -f2|sort|uniq -c|sort|tail -n1

valeur obtenue: 5 Bibliothèque Etudes
## Participants 

* Thomazo Corentin
* Ferrari Julien



